紅VAN客減8成, 劈價自救

行走港島區的紅色小巴近日劈價求存，東網記者連日追訪發現，有小巴車費減幅高達3成，有小巴分段收費更減半價至2港元，近10輛來往西環與筲箕灣或柴灣的通宵線小巴亦加入減價戰。有小巴工會苦訴自港鐵西港島線開通後，加上巴士重組路線追擊，生意大減8成，多條路線已停止運作或班次疏落。立法會議員直斥政府將紅色小巴轉為綠色專線小巴緩慢，又不予優惠。

近日有網民於社交平台稱，原價需13港元、來往西環至鰂魚涌的小巴，現每程只需10港元，減幅近2成半，與巴士和港鐵車費約8港元相若。網上更有貼子流傳，指有行走西環的小巴分段收費僅2港元，為原價4港元的一半，甚至比電車收費還便宜。東網記者連日來追訪，終找到有關司機，亦發現多架在港島行走的小巴司機劈價求存。

「寧願收少幾蚊，多幾個客，都好過吉車。」該名女司機慨嘆，最近才少收每位乘客3元， 惟減價後只多了一、兩位乘客，每程只載約6人。她解釋，自港鐵西港島線開通後，生意大減，行駛該路線的小巴數量亦由高峰期的5架減至目前3架車，只於早上繁忙時段行走。

東網記者亦發現，有西環至柴灣的通宵線小巴司機為求吸客，將原價約10港元的車費減至7港元。香港公共小巴車主司機協進總會西環至荃灣分會代表孫誠一指，過海小巴減價空間少，卻有約6、7架通宵來往西環與筲箕灣或柴灣的小巴個體戶減價，「巴士睇住我哋啲生意嚟重組路線」，扼殺紅色小巴生存空間。

該會主席張漢華形容為「紅頂小巴的悲哀」，憂慮2019年港鐵沙中線逐步開通後，減價潮蔓延他區。張坦言，在港鐵與巴士等交通工具夾擊下，港島區生意大減8成，來往西環至旺角砵蘭街、科士街至中環的路線已停運，西環往返觀塘的班次亦變稀疏，流失近7成司機。

汽車交通運輸業總工會公共小巴分會主任陳逢源指，以往過海的紅色小巴每日有過千名客人，但現時一半亦未必有。他補充，現時紅色小巴早更的車租為200港元，夜更則300港元，較以往便宜近半。

立法會交通事務委員會主席易志明批評，政府將紅色小巴轉為綠色專線小巴的進度緩慢，業界又未適用於兩元優惠等，敦促政府「拆牆鬆綁」，盡早把紅色小巴納入免審查交津受惠範圍，還市民選擇權。

按運輸署資料，過往3年紅色小巴及其每日平均乘客量不斷減少，紅色小巴數目，2015年有1146輛，2016年有1096輛，截至今年10月底已跌至1071輛。而每日平均乘客，2015年逾33萬人次，2016年有30.7萬多人次，截至今年8月底只有30.2萬人次。該署發言人表示，該署已經及將會實施多項措施協助紅色小巴業界，並會小心考慮和研究紅色小巴納入《公共交通費用補貼計劃》。

抵撚死 d 紅van小巴司機同dc9差唔多 態度差

賺咗咁多年夠皮啦

等睇有人話求打個和大家開心

吉車唔好咩?你地個態度差到好似唔想人上車咁，仲以為你地好想吉車

紅van 好慘

占中已經搵唔到食了

慘慘豬

反占中

金雞紅Van有撚減

之前收得咁貴，而家仲有客佢咪賺到

有地鐵仲同你慢慢塞車咩，港島等燈等到癲

去地鐵站頭淋佢紅油丫嘛

有得揀都唔搭垃圾港鐵啦 貴撚到死又成日出問題仲夠膽死年年加價

紅van 重組路線囉

抵死啦
未停定就趕人落車 ,個人一掂地就即刻關門加速

最衰都唔佔中

屌你大大聲笑出黎

叫黑警幫手囉

過黎插旗同潮聯狗咬狗骨丫嘛

有啲線等你紅頂開車得嚟，我搭地鐵一早到咗啦，而且仲要貴過巴士地鐵

仲要明知自己紅頂都唔路線重組
你有本事做到特快線 快過地鐵果d 實有客肯搭你架喎

食蕉啦
態度差到仆街

等你十世都唔開車
得閒就飛站
叫落車聽唔到唔認衰
無散紙俾你屌
竹

抵丨ㄱ一一丨一丶

抵撚死

抵啦

西環條線去到中途等到滿客先開，我搭電車夜晚仲快！

自然淘汰咪岩囉
有其他車點解仲要捱貴小巴

紅頂真的講求快
而家啲線兜客慢行 同坐巴士差唔多 老實講 仲有啲志燈方冇紅頂 將軍澳 沙田
紅頂佬態度差我唔覺 除咗咗插黎插去 我多數讓佢同巴士 佢地身形大 又叫做搵食車 廼載住成班人 你唔讓人地唔讓 真的廿年都cut 唔到 搵食車除左的士我一律讓 跑車的士 想cut 線一係隊鳩我車頭 唔係唔該排隊

不過紅van真係好快到目的地

灣仔地鐵站等紅VAN返荃灣 ~ 慘過食屎 !

呢個真 不過而家有啲真係蝕住做 好似香港仔去旺角果架 行西隧 嘩 架車都冇十條友 佢行紅隧我都由佢

紅頂問題我覺得peak hour 唔識管理 係regular 就唔夠客唔識管不理
巴士玩定點開出贏唔小
好似荃灣290 呢條線 幾鳩多人坐 冇乜客都過半 返將軍澳快過垃鳩圾港鐵

下下都等齊人先開車
等得嚟我撘地鐵已經到左

紅van不嬲當d客係咁狗屌

所以一般都唔會搭

有某D路線平這地鐵
eg 香港仔至 旺角

mtr：note and thx
油漆錢都慳埋

紅VAN衰在個路線唔夠透明，又要嗌落車

狂賀

van仔好撚臭

D van仔殘到仆街

西環線幾年前仲寸到死

果陣貴到呢

唔減都唔知比想像中多咁多油水

行前少少已經有930X

紅van做一d搭鐵要轉好多次車的路線先有錢賺

銅鑼灣入元朗已經無咗

西環去鰂魚涌十三蚊 海都過到啦
搵左咁多年係時候嘔番出黎啦
不過平心而論 有啲紅van都快嘅 灣荃個啲

即係之前食水深啦

紅van佬識乜？

突然鳩停落客

上次差d隊左佢屎忽

永遠唔坐滿都唔開，寧願坐930 都唔幫襯佢

有咩地方地鐵可以再平

紅van個個淨係maximize自己架車既收入,結果成條線做爛左

又唔見綠van定時定點開車,唔夠客最多cut班次唔會係中途停車停到天荒地老

太子去西環條線,又貴又唔夠地鐵快,同線又有904 905, 唔係開左尾班車跟本唔使諗你

遲d八達通夠$400仲要有減免,更加唔會搭紅van

歐洲有d day pass 10 euro搭幾日, 連電車同巴士

你個老味港島紅VAN 好日都唔見一架
有次半夜中環坐去柴灣等撚左半個鐘都冇

呢條經屯公入元朗真係太慢

最衰都係佔中

有咩地方要交隱形稅(租/供樓)

你搭地鐵已經到左

應該都係關佔中事

半夜有地鐵咩？

仲唔屌撚MTR和政府

日頭都好似唔覺有

我前排凌晨先搭過一次 快到仆街 咁快冇左
不過d 車咁疏 去mk 搭咪仲好 只限凌晨

早排去完海洋公園，司機上埋地鐵站門口搵客

慢到仆街 重有 銅鑼灣果架去荃灣都係 廿幾蚊紅隧 我屌佢，去到荃灣個幾鐘 ，地鐵一早到左好耐喇

慢過地鐵就抵L死啦，我平時搭cwb去荃灣，人龍勁長

抵撚死啦以前成日串柒柒，唔鍾意停車又扮睇你唔撚到，仆街有報應

無錯，紅van架架都想客滿先開，賺最多，九巴都唔每班開出既車都滿客喇

香港仔去旺角個架 無四個字唔使旨意上到車
等的時間耐過車程 次次等到躁
我華富上車 睇住對面啲香港仔車唔知係到等乜撚就眼火爆

紅van司機駛唔駛交稅？

其實潮聯都好多車去九龍城土瓜灣觀塘

獨市咁濟

你估下

N368快定紅van快？

幾時追斬地鐵高層同埋問地鐵收保護費？

旺角朗豪坊紅頂 兜到仆街
訓醒都未到元朗la

運吉終於屌死紅頂

其實政府係㩒住你黎打嫁啦
MTR佢係股東黎嫁 緊係想人人搭MTR搶哂你啲客

肯定關佔中事啦

最好紅van 俾綠van 食晒

港島西線開左真係幾年都無搭過
又慢又貴又西

N368係銅鑼灣搭都好快下
不過有時我過完海係上環返元朗
如果15分鐘左右有N368到紅隧,
我貪快會搭去旺角架紅VAN係紅隧落轉N368
無記錯都係貴$5蚊左右,但快好多

深井d小巴等勁耐先開車，希望快d開多兩條巴士線

夜晚旺角去筲箕灣果條線d司機成個古惑仔咁
搭幾次都見個司機態度惡劣，對d乘客呼呼喝喝咁
心諗搭車都要受鳩你氣
而家咪抵撚死

紅頂犬

紅van俾狗屌啦，深井去旺角嗰架成20蚊，但係要成個幾鐘先去到mk，中間係咁停客

試過n年前旺角搭紅van去大埔，問佢「唔該，係咪10蚊」，條公仔佬司機串柒柒話你盲左唔識睇牌，我彈番佢一句駛唔駛咁燥就被趕落車

希望72x同n271頂死佢

依家啲60 70後真係
小小事就喊苦喊忽唔捱得

你搵啲無人搭 同
個個搶住搭既比

其實廿幾年前開始政府想紅van慢慢被淘汰

紅van除非通宵
其餘時間慢到閪咁

唔係成個古惑仔
紅van佬根本就係黑底

西環有地鐵後

連巴士都乘客大減

紅小又貴又係流水線

你想有幾多客?

兩頭唔到岸
抵死

從不考慮坐紅頂，麻鳩煩
全面取替就啱

紅頂本身就係等被淘汰既交通工具

政府多年黎都想消滅依樣野

但係知道一刀切行政指令要佢地死係無可能.反彈力度會好大

所以不嬲都係靠控制佢地擴展營運空間.控制佢地唔俾行新路為主

當鐵路同時擴展哂去到d舊區.原有道路交通擠塞加劇

然後政府不停開新既綠色小巴線.本身唔再發小巴牌.有基制可以紅轉綠

間接就會慢慢搞到紅小消失

依加既紅小已經得番好少

過多廿年就會到集體回憶,保育既階段

雖然一般小巴佬都係仆街 態度差
但西環去旺角東果條線d小司機算幾好人

本身就係預你個個都係自己生意,靠彈性黎營運生活

又何來有管理可言?

而紅小既"管理"往往溝成黑勢力既"地盤"爭奪戰

依兩點往往就係政府想紅小消失既原因

屌你 旺中個堆密密加 唔撚講?

日頭既中上環紅van自西環地鐵開左後其實已經叫做消失哂

九龍果邊自277E開線觀塘去上水紅van即刻收皮

10架紅VAN 有9架都殘都仆街

類似既野

有d就係用黎打非法村巴

根本就係政府本身以上述地方有鐵路營運黎唔俾巴士公司開線.但係市場上既搭客見有非法村巴.紅小就去搭.政府見情況越黎越多.巴士公司又想搞.咪俾佢地開線羅.好似290果類.

政府立場就係要d營運服務受到佢地條例規管

但係非法村巴同紅小無皇管.

紅小佬真係搵黎講

地鐵開左後.巴士公司最佳客倉

係港島計依加淨番柴灣打落

西環,般咸道半山有地鐵已經搞到d巴士線搭客大減

番過港大既都知23,970以前幾多人搭

但老實，坐紅van比較冇咁悶
有種飛車嘅刺激感

上半山羅便臣道仲有堆綠van大把人搭

去做地鐵司機咪得囉

沙中線開到潮聯自救

原本西港島線開左後

政府想殺哂13,40,40m

只留番金鐘架12m加堆小巴

咁慘呀
綁啲人上車 逼佢搭囉

好波

屌你老母
紅van夠膽係cwb去西環收10蚊
仲要等滿客先開,揾鬼坐咩

除左通宵更外 紅van完全無生存價值

地鐵唔使叫有落

mk返東區果架 ok ge

比佢地入2蚊優惠，肯撚定每日買十幾廿張老人卡晚晚Do

做唔嚟咪執咗條線囉
你哋班小巴佬都惡得耐啦
現眼報呀

紅van當客係狗，行路都唔搭

有次由海洋公園出旺角 貪紅van快唔洗行地鐵站
點知佢剷上黃竹坑 夠膽死兜成半個鐘山路 先落番去過海
一過油麻地少少就趕人落車 仲收成廿蚊
早知搭地鐵 唔洗轉到頭暈 快15分鐘到旺角 仲平一倍 紅van狗

唔交稅丫拿

係你on9姐
網上有得睇官方路線，人地都寫明係行薄扶林

人地巴士 綠van 計大數
賺繁忙時間
紅van 司機自負盈虧 自己搞死自己

唔係d地方地鐵唔到 真係唔撚想坐

紅van都唔行得香隧

警已報

收左左牌算啦

最大問題應該係塞車

呢d注定比時代巨輪淘汰

唔知呢行有咩exit opportunit y呢

屌你老母有次夜晚兩點幾荃灣返屯門
千色店上車淨係等佢齊人都等撚咗半粒鐘
條線一獨市就食硬你咁樣

未搭過小巴 要叫站真係on9 比狗搭

揸泥猛的 性質一撚樣

油塘個班仲好好賺喎

係咪屬於潮聯？撐支共？

港鐵快撚啲開線啦
最鐵意睇小巴閪的士閪全軍覆沒

夜晚荃灣去佐敦道行左一個鐘，見燈位都收油等客，d車仲要有小強

uberbus囉
用手機app夾一班差唔多位置既人，一條路線車哂咁多人去唔同地方

班紅van佬咁撚串仲好意思扮可憐
你老母個次朝早搭比錢佢一手搶撚左去 仲要好唔撚順超咁 唔知仲以為差你錢

抵呀

紅Van只搭荃灣去觀塘，12點後都好多人，兩個字就可以開車。

占中搞到咁

抵撚死
之前等車d小巴佬見你個站得一條友直接飛站

港島線而家真係轉死性

4年前太古出旺角可以飛走唔上人
可以係街慢慢等客

呢排找錢講唔該唔等客我以為上錯車

係時候消滅紅van

唔做早更轉做凌晨更未得囉

點可以唔提旺角黃大仙果架閪車！

飛鳥盡 良弓藏
況且佢地唔係良弓
只係一堆狗

有d線紅van真係快既
金雞去香港仔個架晚晚都10幾廿人排隊等
3個字係旺角返到香港仔

仆街黑底食屎啦

之前收人2x 30蚊

依家咪打番個和囉

1)自己有料怕咩競爭
2)點解唔進修，自我增值，增強競爭力呢？
3)點解唔返大陸發展，把握大灣區發展機遇 / 一帶一路發展大潮

仆佢個街，成q日响度等客，試過等左半個鐘先開車

我就係趕時間先撘你

等通宵巴士都無咁嬲
好多通宵巴士荃灣返屯門㗎喎

係囉，港島唔見晒紅van，我依家連去邊到搭都唔知。

最大問題係佢更次同時間非常飄忽，睇黎就快淘汰

即係原本個價mark 高左咁多，擺明劏乘客
減價之後仲營運到就證明到啦

紅van好的撚鍾意坐得好好地掉d客去第二架車度
自己就返轉頭

呢條線俾40, 290搶左批客

有時坐紅van貪佢快

不過都十幾蚊

過時營運模式，抵死

得N260咋下話

紅van快好多
塞車會自動改路線

不過等成半粒鐘先有一班
識飛都冇撚用啦屌

都唔鐘意開車
唔收八達通
我去揾有得就時間ga車唔好

以前返hku都好唔鍾意搭金雞
970慢少少平成截
而家有埋地鐵更加唔撚搭

等車時間可以耐過果程車既時間

屌佢老母試過夜晚搭2點半等撚到3點2先開車

入紙狗鐵做司機

紅van係貴不過極快
有住麗城友就知
旺角返家12分鐘搞掂
坐地鐵轉綠van成40分鐘

糖街紅van 又係正

服務態度唔好

紅van咩都唔受政府管，黑雨坐地起價，又可以唔跟路線，憑咩撚野同綠van/其他交通工具比較 成班乞衣

港島長大真係唔會係港島內坐紅van

唔明通宵線減嚟做咩
地鐵又唔係開通宵

又串 手車又危險
以為自己開得快就係車神

我條命好撚寶貴
洗撚搭你紅van

非繁忙時間真係唔好坐 等到耐過970
970繁忙時間油尖旺同西隧口可以塞好耐
最好都係地鐵
如果落實起南港島綫西段 有瑪麗個站 金雞紅van真係接近收皮

以前西環啲人硬食紅頂又貴又閪
依家有地鐵仲唔即刻轉搭咩

俾班無料老黑做 唔好搞搞震姐

做唔掂咪收皮囉，就係咁簡單。
西環啲紅van佬燥過火屎，俾錢佢賺都呼呼喝喝，仲慘過俾乞衣。

中環去香港仔都無減啦，入到香港仔中心唔駛捐隧道

糖街其實仆街 慢又紅磡隧道 再 廿幾蚊

真係行地面，20分鐘一班嘅18X都快過佢啦

紅van唔准行香隧

不過好心行西隧啦

以前電車/巴士去上環轉地鐵都唔搭紅van， 又貴又西

巴打睇嚟都係西環人

以前唔會等客
依家成撚日要等
屌佢個閪我等巴士唔撚好

fb 西環gp對紅van一面倒地屌

以前西環未有地鐵真係要硬食紅van，貴到仆街

西環人

垃圾新城邊忽有追擊過 條 18X
小巴佬賴得就賴

開埋華富果邊就玩撚完喇

扺撚死啦。問你路西面，自己開撚個喇叭大大聲聽唔到人叫有落仲屌返人冇叫，仲有d唔好似high撚完嘢就開工咁。
執撚晒佢最好，地鐵雖然成日有意外，但起碼唔使睇你面色。

執晒所有線佢啦，班司機個撚個串到馬撚咁

個體戶
依家啲蝗語無孔不入

淘汰左去就岩，咁條馬路又少d廢氣

以前西環未有地鐡,5x一個鍾都唔知有冇兩架嗰陣，紅van堅城落中環10蚊一程，貴到佢老母

紅van價值真係通宵

新巴經常甩班, 搞到返Kong U 遲到

而家咁少客
等得仲耐
都係唔搭了

紅van d 司機真係串過馬撚
問親野都發老皮
駕駛態度又差危害承客安全
服務又垃圾繁忙時間成日無車

結論：執柒左佢啦

西貢紅van先係最臭串

有咩車可以半個鐘由糖街返麗城

有d 紅van 管理得好
用哂call 台報數 如果後面果架無客，前面果架唔比隊爆

唔坐滿唔開車丫嘛？咁你咪慢慢坐係到等囉紅Van佬

以前響淘大出旺角
有架紅van 等客想兜我
我響佢面前等
結果架n293 快到
佢架車仲慢慢等

屌你老母成班真係態度閪到仆街，抵啦

個時金雞朝早排到癡線
有時夠膽死半個鐘都冇一架車
依家金雞條線收得皮

上次平日尾車得兩個客
20分鐘返到去

好撚憎西闡落班仆街 地鐵到就咪撚坐啦 要成村人排隊

商業社會黎架嘛
紅VAN可以自由訂價
當然冇客就會自然消亡
證明社會進步有好野取代到紅VAN

通宵車關巴士同地鐵撚事咩屌你老母
明明就係因為你地態度閪搞到無人想搭
我寧願比多幾十蚊叫uber啦屌你老母

紅VAN司機可到一帶一路國家做司機, 抓緊機遇, 要信689

做紅van 多數都係黑底，有飯你食就算鳩數啦

等齊人先開，等撚左成10分鐘都未夠大半車，
之後扮晒野開車流去燈口，之後紅燈又等

申請禁制令封左地鐵啦

上葵涌出旺角啲紅頂貴巴士五蚊都大把人搭，荃灣出觀塘又係

紅van一定點對點或者屋邨線先做得住，做流水線真係自己on9

係荃灣觀塘點對點，同金雞、元朗大埔、旺角大埔一樣，貴一貴都有棒場，
一係就做地鐵接駁線，但係好搞笑，
好多地鐵接駁線都會同綠頂重疊，唔知點解咁多仲有咁多生意，
佢仲要貴過綠頂。

試過有次叫某個位落車，俾個司機屌：屌你老母，咪有人叫咗囉。

我真係唔覺有人叫過，我要落車咪叫囉。

d紅van真係好西，碌車碌燈R客，搞到我遲到 等得佢開，我搭巴士都到lu

班死黑社會都有今日

點可以唔講深井黃金海岸入屯門元朗收人16蚊
如果佢肯做流水客收平d 就唔洗搭更垃圾既 K51